菲IS黨羽或向中日施襲

菲IS黨羽或向中日施襲

國際新聞

杜特爾特早前在馬拉維實施戒嚴。

「伊斯蘭國」（IS）支部武裝分子在菲律賓棉蘭老島馬拉維（Marawi）作亂踏入第九周，印尼耶加達一個智庫發表報告，指當地武裝分子可能擴大戰線，向菲律賓各地以至中國、日本等亞洲多國發動類似襲擊。
衝突政策分析學院（IPAC）總監瓊斯（Sidney Jones）指，馬拉維危機不會隨菲律賓政府軍宣佈勝利而完結，「印尼及馬來西亞將面臨從棉蘭老島返國的武裝分子威脅；具有暴力及說教能力的餘眾亦將留在菲律賓」。兩武裝分子領袖同時透過社交程式Telegram，籲黨羽向中國、日本、新加坡、泰國及南韓發動襲擊，「我們有責任對抗他們，使伊斯蘭教代替這些地方的法律。他們的領袖全是反穆斯林象徵」。馬拉維之亂始於5月23日，IS在東南亞兩分支攻佔市內大部份地區。IPAC指馬拉維的武裝分子是受敍利亞IS資助。
新加坡《海峽時報》

相關新聞

IS敢死隊名單曝光 173死士謀襲歐洲
國際新聞 8小時前

咁即係俾機會大陸用兵對菲律賓姐

夠閪膽打咩

宜家賓賓都走左去求美佬幫手啦

支持is炸鳩支那全國！！！

估唔到菲律賓可以廢成咁

打果幾百名叛軍都可以打咁耐

乜仲未打完架

菲律賓人質事件
幾十名特種部隊圍一個槍手, 都可以打咁耐

家陣有800名叛軍, 至少打一年啦

SDU